想養兔仔，邊度買好？

如題

愛爾蘭

兔協領養

實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會領養，這裏有太多兔子正在等新主人帶牠們去新的家，過新的生活。詳情可去

兔子親吻主人，這是代表你是一個好主人，以下2個videos 可看到：

兔子高難度技能 - 打鼓、打籃球、簽名: 🐰🐰😊

兔仔開心到極!!【身體語言】+室內養會長壽!

兔子跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。當牠們binky 時，這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。兔子也會舒適地躺在地上，伸展手腳，還會打翻騰。兔子在室內飼養會比室外養長命，因為沒有任何天氣和敵人威脅，感到平靜和舒適。以下2個videos 可以看到兔子最開心的時候：

兔仔會玩街機遊戲機!! 好利害呀:

兔仔畫畫 !!:

兔子打籃球:

兔子深入資訊：

唔好買
去領養啦
但要有心理準備
養兔兔係幾麻煩

訓練兔仔🐰去廁所是很簡單的。糞便是沒有臭味的，而且是乾的，所以通常可以拿上來放回和兔子的廁所（牠們便會知道要去廁所大小便）然後洗手。尿有時會有少少味，最好把白醋加水放入噴霧樽，然後清洗地板，這樣的話會立刻清除味道及減少牠們在這裏小便。

以下3個videos 有教, 步驟簡單:

領養兔仔：
兔子深入資訊：

在大自然內，兔仔有牠們的等級制度。一個高級(dominant)的兔仔會groom (舔和梳理) 一個次級(inferior)的兔仔。但高級的亦會要求次級的兔仔groom 牠，這是一定要服從的。當兔仔低頭向前躺在地上，牠就是想你groom (撫摸和親吻) 牠，這樣可以增加牠的自尊心、令牠舒適、快樂、心理健康。當牠們受驚時，也需要groom牠們，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。

兔仔是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predatory animal)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。有時我們看電視的時候，兔子會躺在電視機前面，幸好牠們不知道我們其實不在看牠們。

以下video是一個等級制度的例子, 可以在0:59 看到：

關於兔子身體語言：
領養兔仔：
兔子深入資訊：

為什麼兔仔咬籠子？🐰🐰😊

兔子咬籠其實是想引主人注意，覺得悶，告訴主人牠想出來玩和探索。兔子咬東西是自然的，牠們在大自然是用腳和牙齒來掘洞穴。由於牠們的牙齒不斷生長，咬東西可以幫牠們磨短。喜歡咬東西的兔子是聰明、親切、喜歡引人(或其他兔)注意。有時候主人正在整理東西，牠們過來其實想一起參與。

領養兔仔：
兔子深入資訊：

給兔子無限Hay，可以把不同hay 混合一起，給牠們一些變化，例如：2/3Timothy Hay 和1/3 Oat Hay 或 Orchard grass或brome Hay。會更加好吃😊

狗狗搶野食! 兔兔毫無還手之力! 🙈🙈

兔仔是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predatory animal)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。當牠們側面看某東西就代表正面看某東西。(你可想像正前方是盲點，側面才看得最清楚，前腳移動有限，又怎會攻擊到他人？）

以下video 可看到狗狗搶吃兔糧, 兔兔毫無還手之力😭😆🙈:

hahaha

去兔協

兔仔根本係害蟲

唔好買兔仔，去兔協領養啦

照顧兔仔要好多心機同精神架，佢地要不停食不停痾，每日要清籠換墊材，一養左就日日都要做佢清潔姐姐

養大d跟住紅燒兔肉

怎樣叫兔仔回到籠裡？不要抱!

兔子是被捕獵的動物(prey animal), 在大自然內是每個捕獵者(predatory animals)的目標，沒有自然本能去攻擊他人。牠們是脆弱的動物，很容易受驚。因此，兔子不喜歡被抱來抱去。當牠逃跑的時候，你還去追住抱，會令兔子和主人的信任更差。最好的方法去叫牠入籠是每晚(比如：22:00）搖零食樽或pellet 樽幾下，再引牠進入籠吃。幾天後，兔子就會記得零食樽的聲音知道是時候回到籠吃。習慣後，牠會自動22:00左右提主人你是時候回到籠裡吃東西。

以下video 有教：

領養兔仔:
兔子深入資訊：
更多關於兔子的身體語言(開心、憂愁、憤怒、驚慌)：

如果你在兔兔面前打開手掌，對於牠來說是要求牠groom 你。如果主人和兔兔的關係好，牠會groom主人。如果牠對主人感到憤怒，對於牠來說，在牠面前打開手掌是不尊重牠，牠可能會用屁股對着你(代表生悶氣) 或嚴重的話，撲過來咬你。兔子憤怒的時候，耳朵會放在後面，耳口向側，姿勢站起來很硬對着你。(這個耳朵擺放姿勢同驚慌一樣，但驚慌時坐姿會蹲下。大家可以看我寫兔子驚慌的post) 以下video 是主人要求兔兔groom 主人的例子：

有趣視頻: 兩隻兔子正在決定等級制度，但遇到困難。兔子A groom 兔子B, 但groom 了很久和等了很久還未得到回報(兔子B groom A作為回報)，所以發脾氣在2:08咬兔子B。

🐰領養了兔兔，改變了牠的生命！牠還會經常binky(跳兔子舞) ! 🤩

(兔子binky是兔子最開心的狀態。當牠們binky 時，這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。)

實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去